婆婆被醫畜要求 停食薄血丸 停藥後一星期即中風全身癱瘓

好動婆婆中風癱家屬斥廣華害慘 Share
東方日報 (2018-07-05)

有心臟問題及曾經中風的七旬婦，在廣華醫院覆診發現嚴重貧血，需排期一個月後做胃鏡及大腸鏡檢查，但醫生卻要求她即時停服用作預防中風的薄血丸，結果病人停藥僅一周後，就於「空窗期」中風，全身癱瘓，延醫近半年仍只能臥床。家屬不滿院方貿然要病人停服薄血藥，質疑醫生低估中風風險，而院方在病人停藥一個月後才安排做檢查更間接導致悲劇。有老人科專科醫生指病人在停藥後，要排期一個月進行大腸鏡檢查是不恰當，若患者有癌細胞，病情可能在短短數星期擴散、惡化，嚴重可致「無得醫」，他指一般安排是停藥五至七天內接受檢查。

病人問題

唔停藥就出血死
真係多一事不如少一事

Btw 又係樓主

總之醫生就要萬能啦

嚴重貧血一個月先照得

醫生又贏，我話OK就OK啦賤民

連登醫護：話知你地死咩，我都係打份工，司機車死人要坐監，我地就咩事都唔會上身

又死個廢老

香港嘅醫護都係垃圾

內臟可能出梗血
但唔食又中風
好難搞喎

問題係點解咁都唔建議入院

台灣即日就有得照

因為香港啲政府醫生都極垃圾！基本上香港人入醫院有线幾個死亡時段，過到係你好彩！
星期日及公眾假期，你係冇醫生的，你有特發野嘢=死！

夜晚，同上！又係=死！

另外，長期病患,剛入院時係冇藥食的，醫生未出現，等到醫生開藥再等派藥=死！

貧血而假設佢有內出血？仲係照腸同胃，咁如果腸胃出血應該從糞便檢得出個喎，仲有，如果內出血我估唔應該等一個月先處理

醫死人？ So the fucking what?

有心臟問題及曾經中風的七旬婦人，在廣華醫院覆診發現嚴重貧血，需排期一個月後做胃鏡及大腸鏡檢查，醫生要求病人即時停服用作預防中風的薄血丸，但病人停藥一周後，就於「空窗期」中風，全身癱瘓，延醫近半年仍只能臥床。家屬不滿院方貿然要病人停服薄血藥，質疑醫生低估中風風險，而院方在病人停藥一個月後才安排做檢查更間接導致悲劇。有老人專科醫生指病人在停藥後，要排期一個月進行大腸鏡是不恰當，一般都是五至七天。若患者有癌細胞，病情可能在短短數星期擴散、惡化，嚴重可至「無得醫」。

七十五歲的京崔靈患有心房顫動丶糖尿病丶高血壓丶高血脂，曾在二○○八年小腦中風，需長期服俗稱薄血丸的華法林預防再中風。去年九月廿八日，她在廣華醫院覆診時發現嚴重貧血，臨床診斷懷疑與腸胃出血引起，被要求即時停服具出血副作用的薄血丸，轉服阿士匹靈，然後排期一個月後檢查胃鏡及大腸鏡。

家屬恐停藥「空窗期」過長易中風，急忙於十月六日將老婦安排往私家醫院做檢查，報告顯示腸丶胃沒有滲血，最終切除良性瘜肉。當時崔已停服薄血丸逾一周，兩日後，即十月八日，崔隨即小腦中風並送入廣華搶救，於十月廿六日再次中風危殆，全身癱瘓，留院至今年三月始轉趨穩定出院，但只能臥床。

由最初發現貧血後輾轉導致中風癱瘓，崔的四子林先生坦言結果令人難以接受。他認為母親無必要冒高風險檢查腸丶胃鏡，質疑廣華判斷錯誤和貿然停藥令母親中風，斥院方說法矛盾，「講到唔照就『死梗』，但排足一個月先有得照。」他斥責院方在停藥「空窗期」內，只安排轉用藥效低的阿士匹靈，無助減低中風風險。

香港醫院藥劑師學會會長崔俊明補充，據國際指引建議，病人需於接受胃鏡及大腸鏡檢查前五天停服華法林，並適時檢驗反映凝血功能的INR值作臨床決定，例如是否需用薄血針。老人專科醫生佘達明認為，每個個案複雜，難以一概而論，但停藥長達一個月才檢查是「太耐、不恰當」，一般都是安排在停藥五至七日內檢查，以防「空窗期」太長，增加中風風險。長者屬腸癌、胃癌的高危一群，應及早安排檢查，否則，病情可能極速惡化。

廣華醫院表示，病人在二○一五年時亦發現血色素下降，建議檢查內窺鏡找出病因，當時病人選擇在門診跟進。去年九月病人血色素持續下降至嚴重貧血水平，醫生向病人解釋如繼續服用薄血丸，或令貧血情況惡化，建議暫時轉服阿士匹靈預防中風，並解釋停藥可能增加中風風險。院方審視病人病歷丶臨床診斷及治療方案，認為已為病人提供適切治療，而有關臨床決議經醫生與家屬充分討論達成共識。

呢個詳細啲

你陷家都會老架on9仔

好婆婆
一世人流流長你又知人好嘅，有無做過壞事，有無做過廢老你知條春咩
屌你老母標題黨

好動婆婆啫

或者人哋一家到三四十歲就會自動瓜柴呢

係好動就唔會周身病啦。

真係唔關醫生事，我阿媽上個月做手術，醫院三個專科叫停服唔同既藥，都冇共識；做完，覆診第二次，重見有血，醫生問有冇停食漙血藥，我答冇，佢個樣都打個突；跟本個個醫生都有自己諗法

唔停藥有機會內出血
停藥又有機會中風
個醫生賭輸咗啫

除非大部分嘅醫生都覺得唔停藥個風險遠少於停藥
唔係嘅話好難挑戰話佢個決定唔專業

反正簽左免責
買當玩買大細

同一屍兩命一樣, 死於自然!!

總之唔關醫生事

其實係咪病人自已攪錯，係咪叫，手術前五日停藥，佢地早停曬

香港醫療已經係全世界排名，你地做唔到醫生眼紅人

醫畜：自然死亡

樓上班小朋友
個case 根本就好難搞
食又死唔食又死
成班社會垃圾做唔到醫生係到葡萄人

Agree
個ar婆咁多病 都頂唔到好耐

假設個醫生唔係想玩鳩個阿婆
根本重點係資源不足導致病人要等成個月

照胃or 腸鏡仲要食warfarin 係要檢查前一星期停+抽血驗INR
如果唔係拎組織個陣好難止血
做鏡醫生都未必肯幫你做
至於係咪有需要停足一個月就有D 怪
做前有冇抽INR
ASPIRIN 可唔可以取代WARFARIN
就真係唔知，始終兩隻唔同作用既藥
中風又唔講邊隻
又老中風底心臟底太多因素加埋一齊就難講喇

不過東方狙擊是常識吧

其實如果真係突然anaemia ,係直頭應該入院搞喎，排一個月又有d 過份，仲要人地停咁耐薄血藥
除非只係輕微下跌既姐

會唔會篇報導有野冇講到呀
唔好跟車太貼

請問婆婆係唔係警狗消防英雄
如果唔係 就唔值我香港人關汪

數字黎姐
不是人命

得

又係不幸 去投訴又會拖你三五七年

東南亞嚟講香港排名應該同大陸差唔多，絕對差過泰國馬來西亞！

咩話?日本呢台灣星加坡呢？

所以老人家最難用藥

究竟有無藥劑師在場俾意見
藥劑師應該會俾到意見，唔食薄血藥可以食其他藥代替
香港一日唔醫藥分家，一日都會有呢啲事發生

有轉食亞士匹靈

無位比佢訓

唔係食薄藥,要食一世唔可以停既咩?

你誤會咗醫藥分家嘅意思

大家討論時注意唔好受講「跟車太貼」個 d 撚樣影響

排期做手術期間死左係唔係自然死亡呀？ 係！

我地醫生叫你停藥即係你已經無事啦！ 你之後咩事關我咩撚事咩

個阿婆已經去咗私家度搞
點解搞完唔叫佢食

唔係
華法林一般嚟講做procedure前都要停
但會俾返另一隻藥佢
上面都有巴打提過通常停5-7日
但停一個月真係少見啲

唔係醫護人員，求指教
例如一個病人有contraindication，會係見醫生定藥劑師
病人如果有用藥問題，可唔可以直接見藥劑師，定係一定要經醫生

可以但=冇睇醫生自己執藥

殘體五毛狗

虧佬本身

譚凱邦會死於醫生手定係自己手？

熟習下正體字同港式廣東話先好出post 啦五毛狗

佢塊面越嚟越黑了

呢個政府寧可攞500億創科卻唔益醫療資源

唔係個心，一係腎、一係肝

如果響公立醫院睇開專科
可直接打去醫院藥劑部
有電話嫁

一般用藥查詢都會答，但如果深入啲嘅問題
藥劑師會搵醫生傾番，但只限當日覆診時個醫生仲當值緊
有是需要安排一個特別期俾病人返去自見一見醫生
先會同病人調整藥物

如果唔係無得即時處理

呢啲咪叫天生短命種囉

道友食白粉啲氣色都好過佢

啲醫療事故就係為輸入支那黃綠醫生舖緊路

唔停薄血藥：做手術出血過多死
停：此新聞
唔做檢查：貧血死/唔知點死
正確做法：叫病人集氣搵耶穌

呀婆嚴重貧血緊
一定係要當佢係薄血丸食到胃/腸出血
所以一定要停藥, 唔係會流血流死佢
佢之後中風係唔好彩

個case問題係點解唔收入院同唔早D早腸胃鏡
哩個就係資源問題luuu

你估醫生有寫輪眼 白眼架？
點解病人唔讀醫呀 自己講清楚自己有咩病咪唔駛死
好似係咁講 我都係跟之前個po d 連登仔講

一日咁多人照鏡
喂 邊個照鏡唔urgent 架？ 咁點呀？
下下都問傳媒邊個重要啲？

完全唔關醫生, 只係病人問題

一句講哂 寧願比500億搞高鐵都唔分多啲比醫療

複雜既唔講，用簡單概念講

防止血管阻塞既中風就要食薄血藥/阿士匹靈(抗血小板)

所有薄血藥同阿士匹靈既副作用就係出血

如果病人貧血，你擔心佢出血，就要先停薄血藥/阿士匹靈，再去搵原因

但你停藥期間，病人中風機會就會上升

所以你比藥/停藥其實係平衡緊出血/中風既風險

最理想既做法，即刻收入院，停薄血藥，再book快期腸胃鏡，做完無事即刻食番

但公立醫院有無足夠資源去咁做？

睇下係咩人啫，社會賢達定深水埗道友先？

得一個肝，比STEVE JOBS先定譚凱邦先？

利申: 內科醫生非廣華

慣常做法應該係收入院停藥排緊急胃鏡，多數兩三日有得做，如果排除上消化道出血，都可以食返薄血藥再排大腸鏡

不過以上例廣華醫院做法
心率不正一年中風機率為2%-12% (以chad2vas兩分至滿分計算)，一個月唔食藥中風機率為0.17%-1%
如果unexplained anemia暫停一個月藥做檢查好難話佢錯

始終聽傳媒講好多時候都不盡不實
事實醫生有冇解釋唔同做法既風險同利益都唔清楚
做讀者都要獨立思考下唔好淨係識屌

不過連登醫生賤過地底泥，唔岩聽就算

個個貧血即刻有得照梗係好啦，但係邊個俾錢？連登仔咁憎窮廢老，應該唔肯。

叫佢食住藥等腸鏡，到時萬一胃出血死撚咗，咪又係個個圍屌醫生。

留響公立醫院基本上係自殘行為

社會唔公平，你唔係第一日先知啦

睇下譚耀宗幾快可以切鼻瘜肉

馬逢國帶液體上機又得

咁多病痛生存都冇意思啦

公立醫院就係比人一個輸打赢要既地方， 要明白每個治療或醫療決定都有利弊。唔停薄血藥話唔定命仔早就無

政府唔起高鐵港豬澳人工島咪大把錢入醫療囉
後生唔儲定錢, 老左醫病又要納稅人比晒,有無咁荀呀

阿士匹靈仲會導致腸出血.
要係中風同出血之間取捨決定食唔食

做鏡排咁耐？鬼唔知要盡快做咩 ，但要睇下我地個政府既資源分配啦！高鐵丫，三跑丫！ 你畀多啲資源買多幾支鏡， 開多幾個病房， 請多啲人， 病人咪唔使等咁耐囉

根據量子物理學嘅解釋，佢點都死

until the patient dies, it will stay in the superposition

譚凱邦唔死又可以做到啲乜呀？人唔可以死嘅咩！？

on撚9 d家屬，究竟要針對既人都唔知
你屌個醫生，不如屌林鄭啦！

胃鏡相對容易做風險低D.比較快做到.
腸鏡就比較難同風險高,所以排期耐同未必適合做.
醫生真係唔係神仙.佢地都係跟隨經驗同學識去評估.
無話包醫好.大家唔好對醫生有咁高期望.

其實呢，公立醫院呢，剩係收住院費既

如果收入院訓一個月,之後都係為照胃鏡腸鏡.對個病人其實都無幫助.

但實際上大把人真係咁諗
斷腳既，一定要醫到識跑， 否則就係醫療失誤要投訴

私家醫院就會，公立乜狗屎垃圾都收

有報導講過,醫生本身既平均壽命仲低過普通人.
醫生係專業.但同時都係一個普通人.

停唔停都死 點玩呀大佬 你估個醫生真係屎忽痕玩死佢咩 下下屌醫生 當人神仙？

自然死亡前夕，自然中風

無位係事實
同埋又唔知呀婆貧到點
如果真係貧到血色素低過7, 咁要入院輸血添
但如果純粹係arond 10~11
香港好多女人都係咁
好多case 都係貧血做胃鏡
無可能個個比床

胃鏡期會比較快
大腸鏡排一個月算係咁

想幾時照就即刻有得照嘅話醫生一定唔會擺佢一個月
問題係唔係你話要做就即刻做到 要有房有鏡有人手
亦唔係得一個病人 講真有病個個都係urgent 係有限資源下只可以distributive justice

十個煲得一個蓋 呢個問題冇可能解決到
你地點鬧點批鬥醫生都冇用
好似你去茶記食飯 成粒鐘個飯都未黎 你係咁屌個侍應 但係廚房唔出菜你都吹佢唔脹

咁咪死囉 講到老咗病死好不幸咁

冇價值係啲就算住院都唔會比唔住院康復得好啲既病人
如果你用對病情進展黎定義”收益”嘅話某程度你都冇講錯嘅
不過最好出多啲去睇下真實世界發生緊咩事，大個仔啦係時候中二病畢業架啦

屋企人有錢送佢去私家就一早送啦
洗咩等到出事先送呀
咁有孝心就俾老人家睇私家啦 睇哂公立呀

佢都做完手術，唔係食得返隻藥咩

終於有醫生巴打出現以正視聽
D報紙佬ON99 無醫學常識去寫新聞
又真係有ON9 仔走去信到十足十果下先好野

某D連登仔又鍾意日撚日扮醫生比意見屌柒醫院
又唔去諗吓點解個醫生要咁做,
真係得啖笑

其實有資源有錢, 個呀婆當然可以收入院停幾日藥快做檢查
但問題依家係無呀
就算有都比班達官貴人用左先
要屌就屌柒個制度, 成班小學雞屌柒D 醫生有咩用

冇用㗎，話咗係制度同人口太多問題，不過啲人都要覺得係前線醫護人員問題
唔關自己事繼續返工返學
有事屌走個醫生換下個入嚟咪又係要排一個月
有咩分別

總之睇完醫生就唔準死
死咗就入醫生數

係HA 讀完書FELLOW 咪走, 洗乜係到比你班賤民屌
出去一來多錢, 二來輕鬆

病歷無頭無尾 揀啲出黎講就算

有冇專業人士解釋下點解轉左用阿士匹靈都會中風?
兩隻藥好似都係抗凝血預防中風，係咪代表華法林勁d?

咩制度都會死人架，今次又唔係醫療事故涉及醫生疏忽。

嗰關係係邊呢？解釋下

美國嘅醫療制度咪仲差，因為保險問題

你唔好以為睇私家一定好，醫生知你買咗保險做嘢手法唔同

樓主淨係quote 頭果段想點？根本仲有啲好重要既野係內文

屌你老母樓主

不過係真係唔恰當 正常做任何有出血風險既procedure 停antiplatelet既時間應該係7日前

係
aspirin只係減低血小板黏性 等佢冇咁易塞血管 好多醫生都有建議長者食減低風險
而warfarin就再複雜啲 簡單嚟講 凝血其實就需要維他命k嘅 而warfarin就可以阻止一隻酶去reactivate vitamin K1 變相啲凝血因子嘅凝血功效細咗
一隻係減血嘅黏性 另一隻直接削弱凝血pathway嘅效果 概念唔同 而由於warfarin係直接針對凝血 所以用量都要準同跟足
至於你第一條問題上面亦都有醫生解咗 可以睇吓

呢到睇就明顯排期上有問題，抵屌

但某啲連登仔只想屌醫護，只知舒藥致死，唔知做scope要藥wafarin。

aspirin 止痛，但應該無blood thinner 嘅作用掛

要一個月後先排到嘅話無得講，但應該做鏡前一個星期先叫停藥。可能係內部溝通有問題。

自膠，aspirin 係antiplatelet

正常黎講藥劑應該熟藥多啲。藥劑可以睇啲藥有無問題，同你有無明顯嘅不良反應，同時藥劑都應該係無醫生咁chur，可以耐心啲睇你。睇完後可以幫你同醫生討論。

利申海外經驗，香港唔知

返大陸醫啦仆街

Aspirin唔係薄血藥，係抗血小板藥 (antiplatelet)
Warfarin係傳統薄血藥 (anticoagulant)

中風有唔同成因

如果因為血塊形成經血流上腦引致中風，需要用薄血藥黎預防血塊形成 , 常見情況為心率不正引致心臟內血液流動唔暢順（亂流）而形成血塊

如果係粥樣硬化既血管收窄，於收窄血管內凝血/閉塞而中風，就應該用抗血小板藥

上文既老人家應該係上者，所以轉用aspirin於事無補

公立醫院有得一個月照已經算快
否則要去私家

巴打想問下
個pt中過風，停藥再中風嘅機率會唔會俾淨係用心率不正計高好多？

Chad2vas冇計prior stroke，如果你用ATRIA同SPAF個婆婆就應該落入high risk group既 (SPAF high risk group 10%)，不過我諗住用個常用既model黎概括stroke risk個range俾大家聽姐